import streamlit as st

# 問題と解答のデータ
data = {
    "問1": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。現在、日本人の約3人に1人はがんで死亡し、約3割は（　A　）で死亡しています。つまり、日本人の3人に2人はがんか（　A　）で亡くなっているということです。このことから、がんと（　A　）の早期予防は、健康への必須条件であるとも考えられます。",
        "options": ["①糖尿病", "②動脈硬化", "③肺炎"],
        "answers": ["②動脈硬化"]
    },
    "問2":{
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。メタボリック症候群での肥満はBMIではなく（　A　）の目安になる、おへその位置での腹囲を基準にします。（　A　）が糖尿病、高血圧、高脂血症を起こしやすいためです。腹囲の基準値を上回る人が中性脂肪、血圧が高めであるか、糖尿病予備軍の場合、まだ病気ではないと放置せず、これらを併せ持っている場合は早期に対処する必要があります。",
        "options": ["①皮下脂肪", "②むくみ", "③内臓脂肪"],
        "answers": ["③内臓脂肪"]
    },
    "問3": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。からだの新陳代謝に欠かせない（　A　）が活性酸素により酸化されると、代謝機能が低下して（　B　）の原因になります。正常な細胞の細胞膜が襲われると細胞は死んでしまい、老化につながり、細胞の核では遺伝子情報に狂いが生じて（　C　）のきっかけになるといわれています。",
        "options": ["①酸素", "②酵素", "③病気", "④老化", "⑤発がん", "⑥発熱"],
        "answers": ["②酵素", "④老化", "⑤発がん"]
    },
    "問4": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。私たちの抗酸化システムの働きは２５歳ぐらいがピークで（　A　）歳を過ぎると急速に衰えてきます。そして活性酸素が猛威を振るい始め、（　B　）が始まり、色々な（　C　）が引き起こされることになります。",
        "options": ["①40", "②30", "③老化", "④ストレス", "⑤がん", "⑥生活習慣病"],
        "answers": ["①40", "③老化", "⑥生活習慣病"]
    },
    "問5": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。活性酸素のはたらきを抑える対策として、（　A　）物質を豊富に含む食品を積極的に摂取することがあげられます。（　A　）物質として、ポリフェノール、ビタミンC、（　B　）、カロチノイド（ベータカロチン、リコピン）などがあります。ポリフェノールやビタミンCは水に溶けやすく、ベータカロチンや（　B　）は、（　C　）に溶けやすいという性質を持っています。",
        "options": ["①科学", "②抗酸化", "③ビタミンA", "④ビタミンE", "⑤穀類", "⑥脂肪"],
        "answers": ["②抗酸化", "④ビタミンE", "⑥脂肪"]
    },
    "問6": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。フランス人は動物性脂肪をたくさん摂っている割に、心臓病の死亡率はヨーロッパで一番低いのです。これはフレンチパラドックスと呼ばれていますが、その鍵が、フランス人が常に飲んでいる赤ワインにたくさん含まれているポリフェノールでした。ポリフェノールは赤ワインの赤色のもとになっている物質で赤ワインには白ワインの（　A　）近いポリフェノールが抽出されています。",
        "options": ["①5倍", "②7倍", "③10倍"],
        "answers": ["③10倍"]
    },
    "問7": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。ポリフェノールとは単独の物質ではなく、ポリフェノール類とよばれる何種類もの物質の総称です。緑茶にはタンニン、（　A　）、フラボノイドなどのポリフェノールがたくさん含まれています。（　A　）は緑茶の渋みのもとです。",
        "options": ["①クロロフィル", "②カテキン", "③カフェイン"],
        "answers": ["②カテキン"]
    },
    "問8": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。大豆に含まれる（　A　）という物質には、胆汁酸を食物繊維が腸の中で吸着して、便と一緒にからだの外へ運び出してしまう働きを助ける作用があります。胆汁酸が肝臓で作られるときはコレステロールが使われるので、（　A　）は間接的にコレステロールを低下させて、動脈硬化を防止する作用もあります。",
        "options": ["①グリチルチン", "②フラボノイド", "③サボニン"],
        "answers": ["③サボニン"]
    },
    "問9": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。納豆に含まれる酵素（　A　）には、病原性大腸菌に対する抗菌効果の他に、血の巡りをよくする作用のあることが明らかになりました。更に納豆に多く含まれている（　B　）が（　C　）の予防に有効であることは有名です。",
        "options": ["①イソフラボン", "②ナットウキナーゼ", "③ビタミンK2", "④ビタミンB2", "⑤がん", "⑥骨粗鬆症"],
        "answers": ["②ナットウキナーゼ", "③ビタミンK2", "⑥骨粗鬆症"]
    },
    "問10": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。大豆にたくさん含まれている（　A　）は女性ホルモンの（　B　）と構造が似ており、血液をサラサラにして、血管を拡張させることにより脳梗塞や脳血管性認知症の予防に役立つほか、コレステロールや血圧を低下させるといわれています。豆腐は大豆の効果に加えて、カルシウムやマグネシウムなどの（　C　）を補給するためにも効果的で、骨を強化する作用の他にイライラを鎮める働きもあります。",
        "options": ["①イソフラボン", "②カテキン", "③プロゲステロン", "④エストロゲン", "⑤ミネラル", "⑥ビタミン"],
        "answers": ["①イソフラボン", "④エストロゲン", "⑤ミネラル"]
    },
    "問11": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。欧米を中心に健康食として再評価されている糖尿病治療食は「おふくろの味」と呼ばれる昭和３０年代の頃の日本の家庭料理にとてもよく似ています。当時の食事の欠点は（　A　）が多い事と（　B　）が足りないという２点しかないので、おふくろの味といわれる家庭料理を薄味に味付ることを基本に、１日１回乳製品から（　B　）補給すれば簡単に安全な（　C　）食が完成します。",
        "options": ["①糖分", "②塩分", "③鉄分", "④カルシウム", "⑤糖尿病治療", "⑥ダイエット"],
        "answers": ["②塩分", "④カルシウム", "⑥ダイエット"]
    },
    "問12": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。ご飯、麺類、パンなどに含まれている、でんぷんなどは（　A　）と呼ばれ、分子量が大きい糖質です。（　A　）は消化に時間がかかるので満腹感が持続します。とくに食物繊維をたくさん含んだ玄米や雑穀類、胚芽米などは腹持ちがよく、食物繊維の作用で、余分な脂肪や糖分の吸収を低く抑えることも期待できます。",
        "options": ["①単純糖質", "②純粋糖質", "③複合糖質"],
        "answers": ["③複合糖質"]
    },
    "問13": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。私たちの体を支配している自律神経は、交感神経と（　A　）神経からなっており、昼間に活動的な生活を送っていれば（　B　）神経の働きも活発化して太りにくくなりますが、不活発な生活を続けていると（　B　）神経の働きが鈍り消費エネルギーが減り、過剰なエネルギーが体脂肪として蓄えられてしまいます。これを（　C　）症候群という病態としてアメリカのブレイ教授が提唱しました。",
        "options": ["①副交感", "②中枢", "③自律", "④交感", "⑤モナリザ", "⑥夜型"],
        "answers": ["①副交感", "④交感", "⑤モナリザ"]
    },
    "問14": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。人間の食欲を制御する機能は大脳皮質の（　A　）にあります。ここは、人間の精神や意思、情緒などきわめて高次元な精神活動を営んでいる部分です。視覚や味覚、嗅覚、聴覚などの重要な情報を伝える神経ネットワークが形成されています。周囲のムードなどによって食欲がそそられるのは、じつはこのネットワークの働きによるのです。",
        "options": ["①側頭葉", "②前頭葉", "③後頭葉"],
        "answers": ["②前頭葉"]
    },
    "問15": {
        "question": "Aにあてはまる言葉を下記①～③から１つ選び、文章を完成させましょう。行動日記をつけることによって今まで無意識で行ってきた自分の生活習慣のなかに、肥満につながる行動パターンが浮かび上がってきます。過食のきっかけには、時間帯、感情、周囲の状況など、複数の要因が重なることが多いものです。これを（　A　）といいます。（　A　）を構成する要素を詳しく分析することができれば、問題の食行動を避ける方法はいくらでも考え出すことができ、早い段階で手を打つことができます。",
        "options": ["①行動連鎖", "②行動要因", "③行動要素"],
        "answers": ["①行動連鎖"]
    },
    "問16": {
        "question": "A～Cの言葉を下記の語群から選び、文章を完成させましょう。無意識な過食を効果的に防ぐには、悪い行動連鎖を断ち切ることが大きなポイントになります。（　A　）を購入するところから、貯蔵、調理、配膳、（　B　）の整理、後片付けなど、食に関わる一連の行動全てに目を配り、環境を整備すると、努力や我慢の必要がない無意識のうちに食べ過ぎを防ぐことができます。改めるべき（　C　）が見つかり改善する為のテクニックがわかったら、いくつかは書き出して行動目標を自覚しチェックを毎日行うと減量の励みになります。",
        "options": ["①食品", "②サプリメント", "③残り物", "④食器", "⑤食習慣", "⑥生活習慣"],
        "answers": ["①食品", "③残り物", "⑥生活習慣"]
    }
}

def main():
    st.title('シニアダイエットマスター第6章復習問題')
    score = 0
    for key, value in data.items():
        st.write(f"### {key}")
        st.write(value["question"])
        answers = st.multiselect("選択肢を選んでください:", value["options"])
        if answers == value["answers"]:
            score += 1
            st.write("正解です！")
        #else:
            #st.write("不正解です。")
            #st.write(f"正解は {value['answers']} です。")
    st.write(f"### スコア: {score}/{len(data)}")
    st.write(f"# 正答率は **{round(score * 100/ len(data))}%** です！")

if __name__ == "__main__":
    main()
